(BNO)《泰晤士報》：BNO簽證開放申請首兩周近5,000人申請

BNO居留權｜《泰晤士報》：BNO簽證開放申請首兩周近5,000人申請

報道引述消息人士指，近5,000個申請人之中，約一半是身在英國的港人。他們多因為逃避中國逼害而往英國，並已獲准臨時定居。

上周有報道指已有過百宗成功申請個案，更有港人在上月31日開放申請當日申請，翌日就成功獲批。

英國因應北京去年實施港版國安法，去年公佈所有合資格申請英國國民海外護（BNO）的香港人，可申請「5+1」計劃，以換取居留權。香港有近300萬人合資格申請BNO護照。

英國《泰晤士報》／路透社

兩星期走5,000人

一個月走一萬人

未計其他國家

疫情完

走得更快

酒呀

仲未計大把人等網上申請

多數係LOTR轉BNO visa

近5,000個申請人之中，約一半是身在英國的港人，而之前有報導話由2020 年7月15日至2021年1月13日已有約7000名持BNO港人及其家人經LOTR抵達英國。

粗略計算，即係得 9500人(5000/2+7000)已經/準備去英國

咁少

你未計同行嘅屋企人

你未計每個申請人平均有幾多個家人

23號之後每日人數更多
好多人都等app申請

好少人

但個7000人已經包埋家人..

5000個家人

應該最多兩公婆加1細路
即係兩星期15000人到姐

等疫情後+同網上申請 應該佔大多數
香港人一向會睇定曬好錫身

家人都係一個申請人，不過要quote返主申請人個reference number

佢之前公佈係7000個申請及其家人

5000個好撚多
仲未計疫情同其他國家
加上香港好多人有外國國籍
走一百萬人都唔出奇

好多人等緊23號開放用App申請

疫情同好多人等app都有呢個數真係多

再唔走就嚟唔切，講貢遲早風關

其實過百唔算難
未去英 應該等緊
疫情好轉，經濟恢復
解除封城，app申請 之類

仲有其他人會選擇加拿大同台灣
之前有新聞講過 申請台灣人數破紀錄

而去加拿大人數應該都更多

仲有好多本身有外國籍返家鄉

我都好想走

一年 12 萬，5 年 60 萬，咁都唔係好多喎。

通常一開始係特別多
之後會少啲
不過宜家疫情緊
好多人都未過去

講緊每日150個同優才計劃，每年都係5萬至6萬左右人落黎，咁搞法年年少幾萬人

酒啊

七八月係高峰

英國七月解鎖

佢個申請數係等如人頭數

疫情減退後仲走得多

咁既疫情，最快下半年啦

首兩周都近5,000人
到時會好誇張

App申請應該仲誇張

話冇人走喎

依家申請話要90日內去，又要約打指模。等23號出app申請應該會好壯觀，英國政府仲話預期7月會開返好多嘢，下個學年啲學校先見真章

英國d學校隨時可以開個香港人班

樓豬又扮人了

起底 拉

湯文亮：BNO計劃反應不大理想

幾多人等疫情過

疫情後先見真章
未必人人都諗住去英國

為下一代嘅真係要走

唔走d細路放學返屋企係父母面前升国旗

呢個只係開始

真係等睇23號 應該仲多

大把人等佢疫情好少少先走

仲有大把1516緊既人, 等第一批人過到去報喜先決定去唔去

60萬每人帶1球走，6千億，咁都唔係好多喎。

一人帶一萬，兩星期英國袋5千萬，一般好揾

我反而覺得一開始會少D
1. 疫情因素
2. 等app出, 彈性大
3. 移民始終好大件事，一家大細有好多嘢要安排
4. 應該好多人仲猶豫緊，要過幾個月，過咗去英國D人慢慢有多D生活搵工搵學校嘅資訊，甚至形成一個網絡，先有信心過去

利申9up

未計走左既人生產力wor, 走得既都係後生

23號有得用app申請
到時再睇條數

等英國疫情完走得仲快

23號用app申請咁方便
到時人數一定升得好勁

大逃亡正式開始

得返d廢老同低學歷藍屍

會否太少

我覺得呢個係佢max cap
HMPO 本身邊有咁多人搞BNO

疫症期間都5000
完左疫情會點呢唔知

用app無時限
點都好過親身去啦

手機申請開埋就應該唔止

無時限？

唔係要180日內過去？

因為12個月內唔能夠離開英國多於180日

太遲入英好似會影響離境日數及5年後的永久居留申請？

口交部：请记住！中国有14亿人！所谓的bno签证根本不受欢迎！最终是搬起石头砸自己的脚！

影響永居同入籍
不過之前既guidance係講過如果meet唔到就要另外再申請extend個visa
不過實際係點就無人確實知道

本身都有7000個LOTR 立即申請

又係你，一日出十幾個post扮轉貼新聞去挑動矛盾！

好人好事又唔見你講，淨係識轉貼藍媒新聞挑動移民相關矛盾！

又係你

世柒分身

曲直不分

最主要係等23號
依家要特登出去申請好麻煩

TB test好多人都未整

Guideline寫唔限幾時去
亦可以無限extend個visa

所以就算㧗嗰日計時
最多咪extend

港共：無任何人流出

賣樓都要時間，稅務資產轉移問題

大家留意返，只係半個月，係半個月已經走左5000人。即係每日有幾百人走

Extend visa 要俾$同NHS fee